<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Thoughts in the cloud - Inspiratie</title><link href="http://thoughtsinthe.cloud/nl/" rel="alternate"></link><link href="http://thoughtsinthe.cloud/feeds/inspiratie.atom.xml" rel="self"></link><id>http://thoughtsinthe.cloud/nl/</id><updated>2017-01-26T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Elk succesvolle onderneming drijft op drie mannen…</title><link href="http://thoughtsinthe.cloud/nl/2017/01/Every_successful_enterprise_requires_three_men/" rel="alternate"></link><published>2017-01-26T00:00:00+01:00</published><updated>2017-01-26T00:00:00+01:00</updated><author><name>Rick Veenstra</name></author><id>tag:thoughtsinthe.cloud,2017-01-26:/nl/2017/01/Every_successful_enterprise_requires_three_men/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Volgens Peter MacArthur heeft elke succesvolle onderneming drie (types) mannen nodig: de dromer, de zakenman en de&amp;nbsp;hufter.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;!--  --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;RT&lt;/span&gt; &amp;#64;mushyola &amp;#8220;Every successful enterprise requires three men - a
dreamer, a businessman and a son-of-a-bitch&amp;#8221; -Peter&amp;nbsp;MacArthur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/ptarkkonen/status/295095179155742720"&gt;Tweet van Petteri&amp;nbsp;Tarkkonen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dit citaat suggereert dat er meerdere onderscheiden rollen tegenwoordig
moeten zijn in elke groep om een onderneming succesvol te laten&amp;nbsp;zijn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze drie rollen corresponderen met die van de magiër, de koning en de
strijder die Tony Robbins gebruikt in zijn strategie van indirecte
onderhandeling tijdens een interventie op &lt;a class="reference external" href="http://www.rmtcenter.com/creating-leadership-in-times-of-crisis/"&gt;een seminar op 11 september
2001&lt;/a&gt;. De enige rol die ontbreekt is die van de&amp;nbsp;nar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nar is de enige die iedereen, inclusief de koning, ongestraft te kijk
mag zetten. Zijn rol is cruciaal om onrealistische ambities en klakkeloos
ja-knikkende of misleidende &amp;#8216;adviseurs&amp;#8217; te beteugelen. Om ze met al dan
niet milde humor terug te brengen in de realiteit, met de beide voeten
op de vloer en de neus op de feiten. De rol van de nar wordt enorm
ondergewaardeerd in onze cultuur van dik betaalde consultants die hun
factureerbare uren niet durven riskeren met het doorprikken van illusies
en onrealistische&amp;nbsp;ambities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een voormalige manager van mij had als&amp;nbsp;mantra:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Je bent onderdeel van de oplossing of onderdeel van het probleem.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ik mag daar graag een andere waarneming tegenover&amp;nbsp;zetten:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Als je het probleem niet kunt oplossen kun je nog altijd dik verdienen
aan het in stand houden van het probleem.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;In veel organisaties worden externe consultants beduidend beter betaald
dan het eigen personeel. Wie het beter denkt te weten of &amp;#8212;erger nog&amp;#8212;
de pretenties van een externe adviseur aan de kaak stelt, kan rekenen
op een kritische beoordeling in de jaarlijkse &lt;span class="caps"&gt;HR&lt;/span&gt; cyclus, wordt
weggepromoveerd of gewoon naar het &lt;span class="caps"&gt;UWV&lt;/span&gt;&amp;nbsp;doorgestuurd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De wijzen onder de vroegere koningen kenden de waarde van de &amp;#8216;nar&amp;#8217;. Iemand
die officieel is aangesteld om politiek incorrect en onpartijdig kritisch
te zijn kan de  heilzame werking van (zelf-)reflectie aanwakkeren. Wat
positief kan uitwerken voor zowel de echt waarde-toevoegende externe adviseur
als voor het potentiële slachtoffer van een handelaar in valse&amp;nbsp;verwachtingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik pleit ervoor om in elke grote organisatie de functie van de &amp;#8216;joker&amp;#8217; of
&amp;#8216;nar&amp;#8217; terug te brengen, als tegen-kracht tegen zowel dodelijke zelfvoldaanheid
of apathie als niet vol te houden&amp;nbsp;veranderingsneurose.&lt;/p&gt;
</content><category term="citaat"></category></entry></feed>