<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Mind in the cloud</title><link>http://localhost:8000/nl/</link><description>gedachten over het beheersen van IT risico&amp;apos;s in een &amp;lsquo;hyper-connected&amp;rsquo; wereld</description><lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2013 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Ik vroeg God...</title><link>http://localhost:8000/nl/2013/02/ik_vroeg_god/</link><description>&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God om mijn slechte gewoonte weg te nemen.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Nee&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Die is er niet om door Mij weggenomen te worden&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;het is aan jou om die op te geven.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God om me geduld te geven.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Nee&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Geduld is een bijproduct van moeilijkheden;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;het wordt niet gegeven, het wordt geleerd.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God me gelukkig te maken.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Nee&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik zegen je,&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;gelukkig zijn is aan jou.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God me te behoeden voor pijn.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Nee&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Lijden maakt je los van wereldse zorgen&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;en brengt je dichter bij Mij.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God om mijn ziel te laten groeien.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Nee&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Je moet zelf groeien&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;maar Ik zal je snoeien om je vrucht te laten dragen.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God om me boven alles vreugde te geven in het leven.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Nee&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik geef je leven&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;zodat je vreugde vindt in alles.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ik vroeg God om me te helpen anderen lief te hebben,&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;net zoals Hij mij lief heeft.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;God zei: Ahhhh,&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;eindelijk begin je het door te krijgen.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;(bron onbekend, orginineel via &lt;a class="reference external" href="http://kennythemonk.typepad.com/kenny_moore/2009/07/mystical.html"&gt;Kenny the Monk&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rick Veenstra</dc:creator><pubDate>Sun, 24 Feb 2013 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:localhost:8000,2013-02-24:nl/2013/02/ik_vroeg_god/</guid><category>geloof</category></item><item><title>7 tips voor bijbelstudie</title><link>http://localhost:8000/nl/2013/02/7-tips-voor-bijbelstudie/</link><description>&lt;div class="section" id="neem-actief-deel-aan-je-lokale-kerk-om-met-en-van-andere-christenen-te-leren"&gt;
&lt;h2&gt;1. Neem actief deel aan je lokale kerk om &lt;em&gt;met&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;van&lt;/em&gt; andere Christenen te leren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=col+3%3A16&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Colossenzen 3:16&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;16&lt;/sup&gt; Laat het woord van Christus in rijke mate in u
wonen, in alle wijsheid; onderwijs elkaar en wijs elkaar terecht, met psalmen, lofzangen en geestelijke liederen. Zing voor de Heere met dank in uw hart.&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="laat-de-bijbel-je-autoriteit-zijn-bij-het-interpreteren-ervan-niet-jijzelf"&gt;
&lt;h2&gt;2. Laat de bijbel je autoriteit zijn bij het interpreteren ervan, niet jijzelf&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=heb+4%3A12-13&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Hebreeën 4:12-13&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;12&lt;/sup&gt; Want het woord Gods is levend en krachtig en
scherper dan enig tweesnijdend zwaard en het dringt door, zó diep,
dat het vaneenscheidt ziel en geest, gewrichten en merg, en het
schift overleggingen en gedachten des harten;
&lt;sup&gt;13&lt;/sup&gt; En er is geen schepsel onzichtbaar voor Hem, maar
alles ligt naakt en ontbloot voor de ogen van Hem aan Wie wij
rekenschap hebben af te leggen.&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pak-de-bijbel-voor-transformatie-van-je-hele-leven-niet-enkel-ter-informatie"&gt;
&lt;h2&gt;3. Pak de bijbel voor transformatie van je hele leven, niet enkel ter informatie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=joh+5%3A39-40&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Johannes 5:39-40&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;39&lt;/sup&gt; Gij onderzoekt de Schriften, want gij meent daarin
eeuwig leven te hebben, en deze zijn het, welke van Mij getuigen,
&lt;sup&gt;40&lt;/sup&gt; En toch wilt u niet tot Mij komen opdat u leven
hebt.&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pak-de-bijbel-voor-een-relatie-en-niet-enkel-functioneel"&gt;
&lt;h2&gt;4. Pak de bijbel voor een &lt;em&gt;relatie&lt;/em&gt; en niet enkel functioneel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;...zodat je God zult liefhebben en Hem niet alleen maar &lt;em&gt;kent&lt;/em&gt; of
&lt;em&gt;gebruikt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=mat+7%3A21-23&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Mattheüs 7:21-23&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;21&lt;/sup&gt; Niet ieder die tegen Mij zegt: Heere, Heere,
zal binnengaan in het Koninkrijk der hemelen, maar wie de wil doet
van Mijn Vader, Die in de hemelen is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;22&lt;/sup&gt; Velen zullen op die dag tegen Mij zeggen: Heere,
Heere, hebben wij niet in Uw Naam geprofeteerd, en in Uw Naam
demonen uitgedreven, en in Uw Naam veel krachten gedaan?
&lt;sup&gt;23&lt;/sup&gt; Dan zal Ik hun openlijk zeggen: Ik heb u nooit
gekend; ga weg van Mij, u die de wetteloosheid werkt!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lees-niet-alleen-in-het-woord-laat-het-woord-ook-binnenkomen"&gt;
&lt;h2&gt;5. Lees niet alleen in het Woord, laat het Woord ook binnenkomen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Memorizeren: &lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=ps+119%3A11&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Psalm 119:11&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;11&lt;/sup&gt; Ik heb Uw belofte in mijn hart opgeborgen,
opdat ik tegen U niet zondig.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Meditatie: &lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=ezra+7%3A10&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Ezra 7:10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt; Ezra had immers zijn hart erop gericht om de wet
van de HEERE te onderzoeken, om die te doen en om in Israël de
verordeningen en bepalingen te onderwijzen.&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="doe-het-niet-alleen"&gt;
&lt;h2&gt;6. Doe het niet alleen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Maak gebruik van betrouwbare bijbelcommentatoren, predikanten,
gerespecteerde theologen uit de kerkgeschiedenis en verstandige
Christelijke broeders en zusters om de bijbel beter te begrijpen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=rom+12%3A6-7&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Romeinen 12:6-7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt; En nu hebben wij genadegaven, onderscheiden naar de
genade die ons is gegeven:
&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt; hetzij profetie, naar de mate van het geloof;
hetzij dienstbetoon, in het dienen; hetzij wie onderwijst, in het
onderwijzen;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="denk-niet-dat-je-meer-kennis-nodig-hebt"&gt;
&lt;h2&gt;7. Denk niet dat je meer kennis nodig hebt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vaak heb je meer gehoorzaamheid nodig aan de kennis die je al hebt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.biblija.net/biblija.cgi?m=jac+1%3A22&amp;amp;id42=1&amp;amp;id47=1&amp;amp;id16=1&amp;amp;l=nl&amp;amp;set=10"&gt;Jacobus 1:22&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;
&lt;sup&gt;22&lt;/sup&gt; En wees daders van het Woord en niet alleen
hoorders. Anders bedriegt u uzelf.&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Thanx &lt;a class="reference external" href="http://pastormark.tv/2012/04/17/7-tips-for-better-bible-study"&gt;pastor Mark Driscoll&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rick Veenstra</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Feb 2013 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:localhost:8000,2013-02-11:nl/2013/02/7-tips-voor-bijbelstudie/</guid><category>geloof</category><category>bijbelstudie</category></item><item><title>Tips voor aankomende piloten</title><link>http://localhost:8000/nl/2013/02/tips-voor-aankomende-piloten/</link><description>&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Takeoffs are optional. Landings are mandatory.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you push the stick forward, the houses get bigger. If you pull the stick back, they get smaller.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flying isn't dangerous. Crashing is dangerous.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;It's always better to be down here wishing you were up there than up there wishing you were down here.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The only time you have too much fuel is when you're on fire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The propeller is just a big fan in front of the plane used to keep the pilot cool. When it stops, you can actually watch the pilot start sweating.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When in doubt, hold on to your altitude. No one has ever collided with the sky.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A &amp;quot;good&amp;quot; landing is one from which you can walk away. A &amp;quot;great&amp;quot; landing is one after which they can use the plane again.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Learn from the mistakes of others. You won't live long enough to make all of them yourself.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You know you've landed with the wheels up if it takes full power to taxi to the ramp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The probability of survival is inversely proportional to the angle of arrival. Large angle of arrival equals a small probability of survival -- and vice versa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Never let an airplane take you somewhere your brain didn't get to five minutes earlier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stay out of clouds. The silver lining everyone keeps talking about might be another airplane going in the opposite direction.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reliable sources also report that mountains have been known to hide out in clouds.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;There are three simple rules for making a smooth landing. Unfortunately, no one knows what they are.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You start with a bag full of luck and an empty bag of experience. The trick is to fill the bag of experience before you empty the bag of luck.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keep looking around. There's always something you've missed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If all you can see out of the windscreen is ground that's going round and round and all you can hear is commotion coming from the passenger compartment, things are not at all as they should be.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In the ongoing battle between objects made of aluminum going hundreds of miles per hour and the ground going zero miles per hour, the ground has yet to lose.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Good judgment comes from experience. Unfortunately, experience usually comes from bad judgment.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;It's always a good idea to keep the pointy end going forward as much as possible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;There are old pilots and there are bold pilots.  There are, however, no old, bold pilots.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Remember, gravity is not just a good idea.  It's the law.  And it's not subject to appeal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Always try to keep the number of landings you make equal to the number of takeoffs you've made.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The three most useless things to a pilot are altitude above you, runway behind you, and a tenth of a second ago.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;And a bonus:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Helicopters can't fly; they're just so ugly the earth repels them.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Thanks to the &lt;em&gt;You Make Me Laugh&lt;/em&gt; newsletter from &lt;a class="reference external" href="http://www.crosswalk.com/newsletters-only/you-make-me-laugh/"&gt;crosswalk.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rick Veenstra</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Feb 2013 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:localhost:8000,2013-02-08:nl/2013/02/tips-voor-aankomende-piloten/</guid></item><item><title>Het energiefeetje komt niet</title><link>http://localhost:8000/nl/2013/02/het-energiefeetje-komt-niet/</link><description>&lt;p&gt;Twaalf tips om je eigen energie op peil te houden:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;houd op met proberen anderen te controleren. Er zijn weinig dingen die zoveel energie vreten als
het proberen anderen zover te krijgen dat ze dingen doen die ze niet willen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luister zonder te proberen iets op te lossen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leef je eigen leven, niet het leven dat anderen voor je willen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creëer voorspelbaarheid met bruikbare systemen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak taken af. Lange-termijn projecten zijn net een chinese watermarteling. Deel ze op in stukken.
Creëer een reeks van 'klaar!'-momenten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak langzame wandelingen. Niet per sé lang, maar wel lang-zaam.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ga naar bed!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hou je hoofd rechtop en adem diep.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Train je fit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laat kleine dingen klein blijven.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doe meer van wat je graag doet. Wissel energie-vretende activiteiten af met energie gevende.
Zorg dat de verhouding energie-gevende en energie-vretende activiteiten minimaal 1:3 is.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Structureer het ongestructureerde (&amp;quot;Eliminate clutter&amp;quot;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;met dank aan Dan Rockwell - &lt;a class="reference external" href="http://leadershipfreak.wordpress.com/2013/01/26/12-ways-to-fuel-your-own-fire/"&gt;Leadership Freak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--  --&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rick Veenstra</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Feb 2013 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:localhost:8000,2013-02-07:nl/2013/02/het-energiefeetje-komt-niet/</guid><category>effectivity</category><category>links</category></item><item><title>Elk succesvolle onderneming drijft op drie mannen...</title><link>http://localhost:8000/nl/2013/01/Every_successful_enterprise_requires_three_men/</link><description>&lt;!--  --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;RT &amp;#64;mushyola &amp;quot;Every successful enterprise requires three men - a
dreamer, a businessman and a son-of-a-bitch&amp;quot; -Peter MacArthur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/ptarkkonen/status/295095179155742720"&gt;Tweet van Petteri Tarkkonen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dit citaat suggereert dat er meerdere onderscheiden rollen tegenwoordig
moeten zijn in elke groep om een onderneming succesvol te laten zijn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze drie rollen corresponderen met die van de magiër, de koning en de
strijder die Tony Robbins gebruikt in zijn strategie van indirecte
onderhandeling tijdens een interventie op &lt;a class="reference external" href="http://www.rmtcenter.com/creating-leadership-in-times-of-crisis/"&gt;een seminar op 11 september
2001&lt;/a&gt;. De enige rol die ontbreekt is die van de nar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nar is de enige die iedereen, inclusief de koning, ongestraft te kijk
mag zetten. Zijn rol is cruciaal om onrealistische ambities en klakkeloos
ja-knikkende of misleidende 'adviseurs' te beteugelen. Om ze met al dan
niet milde humor terug te brengen in de realiteit, met de beide voeten
op de vloer en de neus op de feiten. De rol van de nar wordt enorm
ondergewaardeerd in onze cultuur van dik betaalde consultants die hun
factureerbare uren niet durven riskeren met het doorprikken van illusies
en onrealistische ambities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een voormalige manager van mij had als mantra:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Je bent onderdeel van de oplossing of onderdeel van het probleem.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ik mag daar graag een andere waarneming tegenover zetten:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Als je het probleem niet kunt oplossen kun je nog altijd dik verdienen
aan het in stand houden van het probleem.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;In veel organisaties worden externe consultants beduidend beter betaald
dan het eigen personeel. Wie het beter denkt te weten of --erger nog--
de pretenties van een externe adviseur aan de kaak stelt, kan rekenen
op een kritische beoordeling in de jaarlijkse HR cyclus, wordt
weggepromoveerd of gewoon naar het UWV doorgestuurd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik pleit ervoor de functie van de 'joker' of 'nar' terug te brengen in
elke grote organisatie.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rick Veenstra</dc:creator><pubDate>Sat, 26 Jan 2013 11:20:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:localhost:8000,2013-01-26:nl/2013/01/Every_successful_enterprise_requires_three_men/</guid><category>quotes</category></item></channel></rss>